中美會談●罕見火藥味｜布林肯留住記者「觀戰」 美聯社：楊潔篪超時發言令美方「吃驚」

周四舉行的中美高層官員會談未為兩國關係「吹暖風」，反而浮現火藥味（會談交鋒內容詳見另文）。美國國務卿布林肯高調批評中國人權問題，美國國務院官員亦指中國違反雙方事前協定，只顧譁眾取寵，儘管雙方開場發言嚴重超時，但美方官員刻意留住記者，讓中美針鋒相對的一面公諸於世。路透社形容，美國和中國罕有地公開展示兩國高度緊張關係。

共和黨人斥中國擺戰鬥格 無意改變行事
早在中美會談開始前，兩國動作已各自展示強硬立場，中國駐美大使崔天凱早已預告，中方在香港、新疆、台灣等議題沒妥協餘地。結果會面一如所料充滿對立場面，布林肯開始發言時已點名表明深切關注中方在新疆、香港和台灣的行為；中共中央政治局委員楊潔箎亦以長逾10分鐘的發言高調反擊，指美國自身也存在人權問題，遠超兩國會前同意的2分鐘。在楊潔箎發言後，美國國家安全顧問沙利文重申，美國並非尋求與中國對立，但會堅守原則。

中美所有官員最終花了逾一小時，才完成開場發言，遠比一般雙邊會談的數分鐘長。雙方官員在開場發言中段，開始討論應何時請在場記者離開，但布林肯要求記者暫時留下，見證兩國交鋒。美國官員又形容中國擺出誇張姿態，只為取悅中國國內觀眾。

美國眾議院外交事務委員會共和黨成員麥考爾（Michael McCaul）表示，楊潔箎在中美會談時的舉動，反映中國無意改變其行事作風，形容中國擺出「戰鬥格」，並作多項錯誤指控，「拜登政府應醒覺到他們正與甚麼人交手」。

美聯社：楊潔篪超時發言令布林肯「吃了一驚」
美聯社形容，布林肯聽見楊潔篪言論的篇幅之長、姿態之高後「看來吃了一驚」，他其後回應楊潔篪時，坦言過往與各國領導人交流時，以至日前訪問日本及南韓期間，從各國所得的印象皆與中國截然不同。布林肯表示，他從各國口中聽見「美國回來了，我們重新投入國際事務」，亦透露其他國家同樣深切關注中國政府的所作所為。

美國國務院在聲明中批評中方代表在開場發言時，違反兩分鐘發言時間上限，質疑有人譁眾取寵，只顧「演戲」而不顧事實。美國國務院強調美方在對華交流有信心，亦相信美國可變得更完美。

專家：中美會談徹底失敗 料續互相指摘
拜登上任後對中國問題的焦點主要放在人權，路透社形容中美兩國在首日會談上，看來只就很少議題達成一致，美國亦拒絕按照中國口徑把會面定性為「戰略對話」，直指只是單次會面。一名美國高層官員承認，美國對中國科技企業，以至香港民主問題上與中國的溝通，將會頗為艱鉅。

美國戰略與國際研究中心（CSIS）亞洲問題專家葛來儀（Bonnie Glaser）表示，美中兩國在會談均採取強硬措辭，估計兩國未來或會繼續互相指摘，形容會談徹底失敗，警告在這情況下將無人得益。

路透社

支持支那繼續賤狼外交

戲子

All talk, no action

中共嗰幾條友，做戲比自己友睇

對啲野蠻人，建議美帝都係唔好晒時間，話機件有問題扣起佢地架飛機，等佢地自己游個白令海返去算啦

美方震驚

連左膠都頂唔順

兩黨共識原來係真

比連登仔日屌夜屌，日燈夜燈，終於燈到民主黨成材

直接公佈中方代表團有幾多人有美國國藉，即場用國安法扣押

之前蓬佩奧係夏威夷見完面, 都係話大家"交換意見"冇屌
今次直頭話徹底失敗, 追住中國屌

會上唔夠中方講
事後向記者投訴
改名叫哥布林肯啦

係布林肯同耶倫反支咋, 支那燈唔係, 不過會被侵, pompeo, 布林肯, 兩黨國會議員夾到開戰, 支那燈唔係侵, 佢唔會用做 deal 方式處理問題

我印象中當年2016美國大選
高登仔都吹希拉莉強硬Trump只係商人

到今次就吹民主黨親中, 共和強硬

你自己睇下啲人點鬧
個個講到民主黨=共產黨美國分會咁架

支那都係 嗰陣支那人係咁吹奏呀侵，點解比人屌屎忽

中共加速主義GOGOGO

吹乜衰乜

好悶呀，你地打啦

特朗普當選美國總統，中國或成最大的贏家

連登仔不嬲燈神來

支那全部都係哥布林

請問泛民愛販民(狗隻#308251)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

美國班官犯國安法喎 警察仲唔做野 ?

分分鐘賀錦麗先係最反中果個

明知對話會談一定冇成果
點解仲要話對未來交流有信心

支那個種極權民族主義專制
根本冇一個民主社會生活既人會接受到

支那依家只係想侵略台灣充公所有晶片做世界霸主

支那狗邊有咁打耳

屌你

好悶呀......我求下你地打啦.....可以嗎?!

如果係咁，祝個支那job快D落台👍

真係大國勃起
㩒住美國佬黎屌

其實唔止高登仔係咁睇
連中國大部分嘅人都係咁諗

我覺得美國係真心膠

係侵時代中共仲對美國忌兩分
而家真係當美國臭四

唔係共產黨
係中國共產黨
日撚日左膠左膠

（正視聽）不停講all talk no action班仆街唔係放負五毛就係比五毛影響既on9仔

咁都可以歸功連登仔

扯貓尾

唔好侮辱狗

連登仔說好的joe biden奶共呢？

咁都有得吹奏，連登仔拯救咗地球

枱底咪又握握手

如果談判氣氛良好，咪又話拜燈奶共

肯打未

下？你試吓同何君堯做節目辯論，睇吓有冇得駁贏佢？

支那你唔開戰美國係唔會驚架

大家都係對China Joe 個立場都係估估下，所以總統戰果時民主黨人係收撚晒口唔講野

果時點會知呢家個總統同副總統係隱撚左形

左膠: 兩黨共識啦 火藥味重啦

實際？
口交再口交

屌佢老母，蘋果一報呢單新聞

Server 即刻down撚咗

支共

家陣外交唔係Blinken 搞邊個搞

駛乜理拜登點諗點做，根本佢而家就係死前嘅六叔，何鴻燊進化版Android

封網其實唔使預先通知的

真係打仗先算

鬼咩，一個二個仆街支式官腔，講一個字停一秒，人哋兩分鐘佢哋講要半粒鐘

冇錯
唔繼續鞭策容乜易鬆懈

在楊潔箎發言後，美國國家安全顧問沙利文重申，美國並非尋求與中國對立，但會堅守原則。

呢條友真係奶共奶上腦

做完肛拭紙先準上機

關咩事 係連登仔白痴唔識野姐

美國官員又形容中國擺出誇張姿態，只為取悅中國國內觀眾。

咪又係all talk no actions

做戲feel

戰狼

行撚開d啦兒登仔

開會梗係talk㗎啦，佢哋有action咪啫係簽協議囉，依家反而搞到兩邊對到噉行重好，用下個腦啦

其實係人都知執緊政個個唔係兒登

agger

人地都唔撚想同你地傾
當自己係廿八座大王拳頭就係一切

賤螂外交

港共集團都係咁諗

當面怒屌對家某程度係action

邊條柒頭話布林肯舔共

嗰陣時講到侵上場就一定會同中國傾一個最好嘅deal，之後世界大亂

大陸官員又長又臭嘅發言真係見慣不怪

吃驚

當年都唔洗同侯賽因傾就幫伊拉克科威特省復“國“啦

直接炸毀中囯ok
殺盡中囯人
#Letskillchinese

含侵力。

連燈唔會咁睇

中美所有官員最終花了逾一小時，才完成開場發言，遠比一般雙邊會談的數分鐘長。雙方官員在開場發言中段，開始討論應何時請在場記者離開，但布林肯要求記者暫時留下，見證兩國交鋒。美國官員又形容中國擺出誇張姿態，只為取悅中國國內觀眾。

其實人地就係想將你啲惡形惡相上曬新聞

話明係會談
想問下軍師唔talk可以點
係咪蚊槍出黎互隊

回憶小子條賤種呢

🇺🇸
Release the beasts

🇨🇳

🌎🌐

殺死中囯人
為世界各國環保出一分力
#Letskillchinese
#Letskillchinks

來丫死中囯人5毛
來支持殺死中囯人丫

係囉，啲人成日話香港警察係狗，其實係侮辱左狗

戰狼外交

似係支那真係怕trump, 見到敗登唔怕, 出戰狼mode, 可能效果仲好

對美左真係以為可以有得傾, 成盤水淋落去

侵侵果種有錢有計傾都係件好事黎 對美國黎講

之前見有個巴打講 其實民主黨搞外膠好麻麻, 會愈整愈大單
希望承佢貴言啦

呢度連登都唔知有幾多人連票都無得投 以為自己影響力大到可以改變美國政策咩

Who cares about you

trump 一早知咩料啦 係你班傻閪左膠兒家先吃驚

諗起悉尼奶爸一段片

都係嗰句啦，屌完再出手做嘢
搞柒中共，全連登跪地幫民主黨含都得啦
而家不宜太樂觀

支那要強硬啲
派幾隻支那狗去阿拉斯加裸跑，一定嚇撚死美帝

班大陸佬覺得自己好威，我諗人地當你on9多d

唔好話咩民主啦，有邊個國家頂得佢順

火藥味？打飛機都激烈過佢...
自己睇片先下定論啦...唔好報紙寫乜就信

又俾解放軍攻擊

迫布林肯學龐培歐

洗腦洗到以為自己真係戰狼…

美國繼續唔強硬繼續所謂策略性忍耐嘅
中國就會繼續爆seed

挑起民族情緒
準備開戰？

美國翻譯向布林肯有關支那立場：Bull shit

初嘗共產黨輕力鐵拳渣，都未刮多兩巴

利申：支持美國繼續企硬屌打支那..
但係依一刻都唔覺好有火藥

都唔知你做乜尻
有你又扮睇唔到
冇既繼續講有乜問題？

係咪唔講野唔比壓力就最好？而家咩年代呀？網絡資訊0影響力？

0影響力你個中共就唔會搵咁多五毛，唔會屈人地講假消息啦

有無證據顯示連登仔令到布林肯反中 想知

呢次完全係靠我地連登仔

收皮啦 冇我地民主黨會成材咩

佢老公係中國開法律公司 幫人係美國上市
佢自己本身就係共產黨背景

你覺得冇用你又黎吠？
同中共口交部一樣
你覺得冇用你理得人地講乜姐？

又係諗住拍抖音

我屌下你喳 無話要改變美國政策啵

原來action就係怒屌

要拍晒枱先叫有火藥味？睇下佢講啲乜用咩用詞等先啦

開會唔all talk做咩？

攞左台灣既話10年內超越美國真係唔出奇

咁搞笑美帝個邊唔帶罩，強國呢邊帶曬?

睇呢段後半部份 支那幾撚串

上面條友仲信cnn fake news

求原片

得一邊發言
信你就死得

布林肯

應該事前枱底傾好咗 大家呢次出來打個咀炮同啲各自嘅國民交下戲 (所以中共先好似唔好執輸咁 惡到盡）

然後大家繼續有錢齊齊搵啦

整到佢地好威咁 贏左

事實證明連登仔目光狹窄
以為共和黨反共等於民主黨親共

期待今晚美國反CUP

最慘佢哋仲拎緊呢張圖打緊飛機

傳緊賀野雞收好處搞依場政治會面

又唔好一碌鳩打一船人，由頭到尾都係班侵粉輸唔起就圍寸人姐，一講少少唔啱聽嘅野就話係pr, 一講相反意見就係5毛

你不知道的是，我有你老細和幻幻的照片在夾萬

香港國際戰線：賀錦麗老公做生意之嘛，犯法啊？（大豆侵係商人信唔過）

淨係知支那想居高臨下做大佬控制世界

副總統就不嬲唔關事既，外交野總統定左個大方向後交晒俾國務卿去傾，之前侵都係俾晒手pompeo去搞

GOP =/= trump
Logic fail

越係咁越唔覺得會有激烈衝突
咬人嘅狗唔會吠

擺上枱 迫埋拜登無得tun後 你話絕唔絕
以前pompeo都係枱底

賀錦麗呢個名都係支共改

好心班匪唔好再着西裝出席啦，屌你老母着中山装或唐裝嘛，咁先至凸顯到中國人嘅身份

個狗盤係香港支那又要大圍捕嚟發洩

睇馬騮戲有咩唔好全世界指住支共嚟笑

唔通即場隻秋咩大佬

CCPChina Monkey: ¢©•¢=€×%@_$$&#

打未？

ATNA

直接翻枱離場啦，唔洗同唔守規矩嘅物種講規矩

好多粉紅留言

啱呀

往死裹打

哭泣君幾時返大選post

返咩大選post

有人試左喇~

中國一向乜都違反

tvb 話番美國超時

俾全世界睇到你隻支那小丑點出醜
盟友歸邊

假到仆街

請問Klopp__lfc(狗隻#394702)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

想問成咗係邊

喺微博即刻做嘢

畀一毛屈毛

簡直係港人既光榮

失控

咩呀，順便賣埋化妝品廣告都得呀

開會唔talk唔通走去打佢兩拳？